反制中國！台灣陸委會：即日起嚴審中國人士來台

反制中國！陸委會：即日起嚴審中國人士來台

2018-05-24 21:46

〔記者鍾麗華／台北報導〕對我邦交國布吉納法索在今日宣布與我斷交，陸委會嚴厲譴責中共強奪我邦交國，兩岸關係良性發展基礎已遭北京當局嚴重破壞，陸委會宣布，即日起將針對中國各級政府官員及相關人士來台嚴格審查，以強化國安管控機制、維護我社會秩序。
陸委會指出，中國在不到1個月內連續以金錢利益惡意強奪我2個邦交國，破壞台海和平穩定基礎，更無視台灣人民的權益與主張。對於北京當局一再對台刻意挑釁與粗暴打壓，「我們不會坐視隱忍」。

陸委會強調，中共當局2年多來拒絕官方互動溝通化解分歧，卻始終透過相關人士來台進行統戰分化，無助於兩岸關係良性發展與相互瞭解，在維護國家安全及保障全體國民福祉的考量下，政府必須採取必要措施。即日起針對中方各級政府官員及相關人士來台嚴格審查，防範中共藉機在台統戰分化、擾亂社會安定。

陸委會指出，中國企圖透過外交及軍事的偏執威嚇做法，壓迫台灣接受其單方設定的「一個中國原則」，只能證明中共對台灣的政策與民主民意充滿恐懼與不安；但北京當局反向而行的惡劣行徑，只會讓台灣愈加堅定走自己的路、不會屈從。

陸委會重申，北京當局是兩岸良性互動發展的破壞者，其愚昧作為不會對我們是主權國家的事實有任何一絲一毫的損害，國際社會也終將認清中共政權虛偽、兩面的本質，其利用政經強勢威脅，侵犯台灣及他國主權安全，將嚴重危害整個東亞區域的安全結構及民主人權普世價值體系。

陸委會強調，台灣仍將盡最大努力維持台海和平穩定，台灣2300萬人民將更加團結面對中共對台的嚴峻挑戰，不會退縮、一致對外；我政府也將持續與國際社會密切合作，堅定捍衛我國家主權尊嚴與人民安全福祉。

審埋d留學生、陸配
將愛國同心會班仆街遞解出境

將陸委會併入外交部啦

提防共青團滲透

今次強硬左少少喎
連聲明都用台灣自稱

稱中國大陸做中國

審乜撚 全ban啦

仲要畀面? 大選都黎緊

hk is not china!

美國大佬都做野 台灣仲怕你老母啊

即日起將針對"中國各級政府官員及相關人士"來台嚴格審查

嗰少少人

扮有做野
係咁架啦

果班人本身有錢跟本唔去台灣旅行

會唔會審埋香港人?

係去台灣旅行好時候

開始劃界了 台灣跟住侵侵走位就起碼唔會失先手

你個蜜月期過成點

有咩用？貿易談判咪又係俾美國擺咗上台做妥協，根本兩面不是人

台灣跟美國做到有自己實業
似係做特產品咁樣穩定經濟生產
其實係好難 但唔咁做 唔理既話
亞洲其他地區只會比人吞噬
大陸狗都唔會免費幫北韓

第一次聽 陸配 呢個TERMS
其實多唔多台仔娶大陸妹 (or台妹幫大陸仔含?)
大陸妹申請過台灣好易？
點解唔喺大陸團聚

共謀 五毛 廢老 全部都去死